武漢肺炎》中國網友崩潰！進口雞腳、豬腎驗出陽性

武漢肺炎》中國網友崩潰！進口雞腳、豬腎驗出陽性

2021/01/29 19:44
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）2021年新疫情持續擴大，除了人類被檢出病毒陽性反應，連雪糕、拖鞋、麵包公司廁所、進口櫻桃、進口啤酒都檢出陽性，最新消息指出，現在連進口雞腳、豬腎都驗出陽性，讓中國網友崩潰了。

根據中國《都市快報》報導，重慶市合川區人民政府27日公告，「中農聯合川農貿城」對貨物進行武漢肺炎病毒檢測時，發現1批冷凍雞腳商品外包裝以及內部都驗出陽性反應，追查貨物來源後得知，這批冷凍雞腳是從深圳進口發往合川當地，共計有1804件商品，現已全數就地封存。

官方查驗，這批冷凍雞腳是從俄羅斯進口到中國，截至1月28日上午7點，有14名相關人員曾經接觸過這批雞腳，合川區疾控中心已對他們進行2次病毒檢測，其餘97名相關人等，以及冷凍貨物、環境、搬運工作等210件採集樣本，目前檢測結果都為病毒陰性反應，相關人員已依規定自主健康管理。

報導另指出，天津1批從美國進口的冷凍豬腎外包裝，也被驗出病毒陽性反應，追查後發現該批產品並未流入市面。

許多中國網友得知現在連雞腳都有病毒，紛紛崩潰留言「越來越多陽性（哭）」、「我昨天才買...我到底還吃不吃了」、「不要吧，我們大學還沒放假，這樣豈不是不讓放了」、「心好累......我前兩天才從超市買了凍雞腳，還沒來得及吃」、「剛剛啃了幾個雞爪，有點怕怕」。

近來從外國進口到大陸的車厘子（櫻桃）、啤酒、奶棗、雪糕檢出新冠病毒陽性，引發大眾關切，這些冷鏈或境外的食物買回家後如何處理？

普天同慶

佢地有無諗過係佢地d貨到埗後俾佢地國家d人整到
唔係出口國整到

恐懼撚今日食lunch果陣有冇幫個焗豬扒飯做快速測試啊？

千錯萬錯都唔會係自己錯

全世界得你成日係食物上面驗到

全宇宙得支那會驗到食物有支那武漢肺炎

中國人適合吃草

係包裝上面

進口櫻桃檢測呈陽性 石家莊市暫停採購進口水果

無計啦，無本地感染唯有哩D lol

處理完即刻洗手同埋煮熟咪冇事

食樹皮 食泥啦 符合佢哋既身份

處理過程萬一碰到眼口鼻就慘了

淅江杭州街邊棵草陰性，快食

到處都是病毒！中國北京垃圾車爆「檢測結果可疑」

支那無錢買野食嘛
唔通真係話自己無曬外匯咩

因為驗親都唔準
驗到陽性＝冇事